你出上聯 我對下聯 (2)

幾個月前嘅舊post
自己推返上嚟玩 希望有巴打一齊玩下

如果有時間我會將舊post某啲精彩嘅對貼返上嚟如果有時間

無人自推

留名

世上憨鳩何其多

樓主係其中一個

老母俾狗屌點算

柒碌成龍成碌柒

呢啲叫對聯？

出聯易 對聯難

仙樂飄飄處處聞

屌你老母被狗屌

唔係

啱音下聯難更難

工整對聯講求平仄相對 對偶工整
自問做唔到咁完美 都係想同大家玩下

屌你老母
老大生草

借問咁樣算唔算岩音/對聯？

泵水靠水泵

煲藥靠藥煲

臭西豬扒豬西臭

魔音嗡嗡人人震

對得唔好

食包包食飽

呢個上個post有巴打出過

我對
少金金少鈔

自覺對得唔太好

佢個上聯尾字毋係仄聲

根本無得對……

自問對平仄理解唔多

有傳地球上冇對到，因為太屈機

佛音裊裊世世聽

有幾個都好難對

種花種種種種種種香

一三五不論
二四六分明

唔可以嗎？

誰都心酸過

女家家女嫁

吸啖香煙飲啖酒

第77條

呷口毒霧喝口鉛

強奸不成反被操

有情他卻

其實樓主戇居先係原文

燒烤燃煤煽火爐

發覺法國法割髪會發

測涉水流

地下亡靈無輓歌/為何戈/為誰過

清水日月照明堂

反攻無期反陷抬（臺） 格硬黎

瘋蜜蜂密密封蜂蜜

開開心心食花生

桂木火土燭灶君

求求其其對個聯

渾渾噩噩等放學

屌你係度做乜撚

一鄉二里共三夫子，不識四書五經六義，竟敢教七八九子，十分大膽

對聯對到火撚滾?

葵涌櫃桶通櫃

做咩無視我

言射射言謝

草坪三十日土平

十室九空遺八妻少，尚有七分六文五毫，還有欠四三二兩，一等窮撚

四男拖二女，嬲嬲

已覺意國異國意會異
愛（新）覺（羅）愛國 愛割愛 會愛
美心 味森美 割眉會美

焚香兩木火禾日

鐵鎖鎖鐵鍊

我嚟
私密絲襪勿撕絲襪

六叔撬四太 爽爽

默默點黑墨

Btw 好似差咁啲

神女扮女神

差啲
ABABBAAB

黑人黑鳩黑松露

睇錯自

燒烤烤燒爐

毒撚撚毒撚

水流流水池 呢個先

夕陽黃昏映落霞

二犬趕四口，哭哭

錦松淹煙坎

紅顏紅唇紅奶頭

一人吃一口，哈哈

最盡諗到呢個

黑衣乞衣衣刻乞衣
黑衣乞衣醫黑乞衣

四么困兩山 幽幽
雙十舉廿人 傘傘

個音一樣 字唔同姐

夜闌人靜想蜚蜚

西人西面西米露

夢中彩蝶伴依依

鐵樹淋燈塔

青山掩寒居

辣椒辣朝朝辣辣椒

上聯戀上下聯

往事舊情何了斷

大家好有創意

勁

八口困二犬，器器

佢要金木水火土

二水撲四火，淡淡

好公整喎

尻撚屌柒閪 仆街冚家剷

八婆含九公 中出戴綠帽

好難

霧雷怒日揮夏意

係喎

雲霧飄雨遮明月

鳩對

來世新愛再續緣

自己都未諗到
跟埋顏色應該對唔到

跟邊旁對又點呢？

淡淡沖水流

回首過去笑置之

低漢看低高漢
上體睇上下體

默要對墨
淡要對流
跟部首就啱差啲

左手守住右手

呢個堅難

白青色似乎易啲

個墨字最難搞

抬頭現在心裡埋 唔識對

滾滾淥水滾

個住得咩
長撚諗住短撚

千絲萬縷斬不完

唔得 手快快禁左回覆，返唔到轉頭啦

滾字重複 不過當住你岩先

左手停左右手

你出上聯 我對下聯

諗唔到，再諗

手停 唔岩音

鳴呀，自己對唔番自己嘅上聯

你玩前面，我入後面

佢個上聯尾字毋係平聲

魑魅魍魎鬼魂魄

馬場馬傷易馬

松柏楓柳樹木林

琴瑟琵琶王瓏瓏

琴瑟琵琶玉瓏玲

你意思係？
p.s. 毋=唔
佢出嘅上聯尾字係「聞」，陽平聲。而正格聯常例之中，上聯韻腳應爲仄聲。

代衣衣代袋
諗唔到

咁當佢句野做下聯去對佢上聯啦

深淺濃淡水洧清（山水有情）已盡力

我意思係佢上聯尾係平聲唔係仄

青山翠樹映碧海

唔係仄先多可能咩？

碧海藍田畔青山

I know this……
but 毋 = 唔……

ok 正喎

鏘鏘錘金鎗

盡咗力

鏘鏘：狀聲詞，形容撞擊聲。
錘：動詞，擣擊、敲打。
鎗：名詞，武器名。

上聯全仄聲，下聯全平聲。

撞左成4隻字wor
同埋想對顏色 上聯綠色

痴線，對到埋平仄

其實個意境都算對到 我諗
一動一靜 一無聲一有聲 相映成趣

默默點黑墨
鏘鏘錘金鎗

「點」同「錘」係2種 既不同、又相似 嘅手部動作，上聯= 閒情或無奈，下聯= 激情或悲憤，心境、意境 對咗，加上「文」「武」相對，痴撚線 [/quote]
我出上聯果時都冇諗到要對到咁多

多謝 過獎

不過林覺民蔣介石都用炮彈唔用金鎗啦
帶領蜀漢北伐前諸葛孔明寫出師表就差唔多

從前明月光

往昔紅日霞

好勁

我尋日諗到鏘鏘/鈴鈴就訓左無諗

btw 當然可以好似你咁解，金鎗即解作金色的鎗，係通嘅
不過我重有一個解法 而且在下比較prefer
就係「金」指物料、材質，金鎗閃白光 (白色五行亦屬金)，咁樣就黑白分明，更加對偶工整

p.s. 記憶中，古文裡面「金」字可泛指一切金屬，不一定是黃金

見名詞釋義 ※ 二

馬年馬臨馬料水

留名學嘢

呢排比較忙唔得閒對
但係都留個名先

此岸非彼岸 空無一人

黑人黑夜黑烏鴉

即加先睇到

兩心拒相參 慘慘

六叔撬四太 爽爽

笑撚到我噴水

雞年雞吃雞屎藤

推 求對色

朱赤紅?

唔識 搵人對

黃皮褐衣生拌紅椒 龍珠果撈紅椒

紅焰朱木照赤壁

白骨白髮白雪埋

朱江紅葉照赤霞

完全唔識對聯 求其填
等高手解答

雲霧雪露雨霑霾
唔知得唔得呢？

霧鎖山頭山鎖霧

幾岩意境，但平仄差啲，都算啱，唔錯

記得睇電視聽過一個：
香花不紅 紅花不香 牡丹花又香又紅
臭屁不響 響屁不臭 蕃薯屁又臭又響

山樹海 好似對得唔夠工整

氫氦氮氧氟氖氯

毋＝母

唔記得第五個要部首 再嚟
錸鋨銥鉑金鉈鉛

我淨係識金同鉛

你地玩埋平仄

諗唔到
煙燒草木草燒煙 唔知得唔得

赤誠丹心侍紅顏 唔理啱唔啱 求下句

對埋平仄會perfect姐

霹啪你個龍丁凍

改一改
緋木紅林照朱江 唔知算唔算

求意思對 唔需要又係顏色 赤丹紅三字相對就得

係喎 緋同丹都得啵

霧雨沾身沾雨霧

好似有啲差

好舊喎依句ching

因為重複左個霧字

深圳鐵板燒
醒起唔知邊到聽過

打丁用手打

牛日牛頓牛津郡

嘩屌你

製衣個人製

龍月龍王龍宮殿
6月69689

眾人似人眾 ab=ba

個[個]字

部首

早晚刮袋底

高登愛登高

旦暮去健身

詞性

晝夜舔包皮

個個字咩事
我好似搞錯用手個「用字」係 月手倉頡碼要對手字
不意係咪頭尾4個詞語互連

其實個原意應該係拆字聯？

無朋月月像深宵 求上聯
對意境，朋，心燒

係呀拆字黎
打丁用手打
手字部，丁做旁
用 為動詞
對唔對到意境

心燒？ 一定要用呢個字？
你幫我解番我解你個句上聯既下聯

赤誠丹心侍紅顏
可以係:xxxxx青頭

可以唔用顏色但赤丹紅要對

乳勢頗大丁左未

以前聽過一個

冰比冰水冰

有伴人半在遠方

請問想要平仄係咪全句平變仄仄變平

屌你老母冚家產

周圍左右有一個

屌鳩范冰冰

其實我理科仔黎，都唔係好識
應該係246要平轉仄，仄轉平
135就冇所謂，，不過多數2句讀出黎順口就應該岩

無朋月月像深宵

朋拆成月月疊字，深宵諧音心燒
繼續努力

搞錯係都要疊字

紅炎火火在晴空

唔知得唔得

其實我自己覺得係難對
意境，疊字，拆字，諧音

無昍日日似永夜 宵算唔算月？

唔計疊字 有字同上聯重覆得唔得？ eg無伴人半在遠方

赤丹紅係花？

王朝終於有個朵

窮書生獨讀毒瀆

無伴人半在遠方

無昍日日似永夜
無重複左，永夜無諧音詞
無伴人半在遠方
無重複左，人半無疊，遠方無諧音

有冇神手

赤/丹/紅＝紅色
可以就用顏色對 唔得就用有關係既三隻字合理就得

有用諧音 姐係尾句要用心燒？

鳩對既完全冇意思

富妓女群裙窘困 唔係幾對到

窘: 群居

8成鳩對 有2成認真 巴打可以玩下

深宵同心宵係諧音同合符意境
但永夜都好似冇 遠方就院方？ 加油

係咪skip 左我

無朋月月像深宵
有孖子子死如心燒

晴空諧音邊個詞？
同埋意境好似唔係幾襯

耳王十四一心

對左未

如心要搵個諧音字

無朋月月像深宵
無朋月月像心燒

意思係咁

晴 諧音 情 。
唔知對聯會唔會受埋完全相反，但相對意境嘅下聯

樓主戇鳩鳩

好似okbo
但小弟不過唔係幾明

頂一時醒唔起可以異聲同韻
姐係好似
無朋月月像深宵
無昍日日似聽朝
覺得規矩好笨朝 嘛

耳王十四一心
唔明

樓主d聯好撚恐怖

巴打矇柒柒

上聯講冇fd 子好毒
下聯講有朋友培，天氣好好咁

呢個叫意境相反，但係詞性、疊字等互相對應到嘅情況。
我唔知你會唔會接受呢個解釋...

不過，講到底唔夠容易明白，即係唔對到，都係要再諗過。

邊個話對聯要押韻

冇品口口似沼氣

好難

其實都ok架啦

無人理我

有孖子子如心腰
國昌日日人馬驍

缺昍日日像深宵
無朋月月似心燒

有从人人出新招
國昌日日鄰國焦
庫昌日日黑鮑嬌

俾你搞到痴左

柒撚矇矇食甜筒 請出招

此岸非彼岸 空無一人
汝富即吾富 車滿千乘

周長很短似鼠尾

戇拎鳩鳩含賓周

岸九七七煲茨實

＝聽

周長很短見唔到 好啲

想押韻嘛

繞林木木哭無鳥
無鳥，無聊
詞性 意境對到但好似唔係幾啱音

飲水水飲醉

幾好

唔錯

一二二一三

仁心議員人生已完

年年月月歲歲有今朝有酒今朝醉拳甘迺迪

請對

時時分分秒秒幾千萬上落車時要緊握扶手

清清楚楚日日待明日愁來明日愁人謝安琪

對到最尾開始亂咁黎

六月寒冬飛霜

朝朝日日晚晚打老虎打死老虎乸型林早洩

前後句有咩關係

誘姦女女在荒山

洒西泵水洒

等我試下啦
此山非彼山 覓得一仙

你問上聯下聯，定下聯上下句？

你少左個女

誘姦女女好個round

誘姦女女好個餐

寵物寵寵寵寵寵寵愛

潮潮潮潮潮潮汐

樂樂樂樂樂

Abccd

「毋」乃「唔」之正寫

幫幫手對之前啲聯

出多個訓先
古以土成城

飄雨雷落 花葉草木恐之無極

今用金建鍵

吹漲

今日食包飽

再試

今娶王門閏
今晚取女娶

煙鎖池塘柳

食包包食飽
食鮑鮑食飽

成龍九龍城

鏽堵油煙機
深圳鐵板燒

第一句 不過差咁啲關聯，不過剩對拆幾正
取女

又係呢舊包
不過要跟詞性

今得蜀水濁

叫唔叫拆

今悉乃女奶

繼續亂黎

史隨人為偽

女家家女嫁 利伸 紀曉南

隨好似唔係幾好 可改之

呢句應該對岩晒
但人為偽係點解

叫呀 但詞性唔岩
但你句野幾有意思

呢句呢

今書寺言詩

女子子女好 自己諗，但唔岩詞性
女生生女性 成日差啲

呢句何解
不過書同以唔啱詞性

今日寫係寺廟講過既詩

歷史本身係過去既事實 本為真確 但史事經傳誦後唔會100％真
之所以係假資料係因為有人從中篡改 或者無意中以訛傳訛

月入一萬生活到

過去事實本為真 當然我地唔會知 但現今得知既史必定假 因為有人有意無意作偽 人為偽可以有幾種詞性但跟番上聯都合理

Btw隨改做傳？

男女老幼做不到

變左數白欖
Ptgf能做到

講得唔好 跟番上聯最好既解法係因為不同人（立場/篡改）而成為偽事

出個上聯

情沁心深處

跟番最新最明確個解法隨已經ok 傳係下聯意思唔通 因為上面「歷史本身係過去...」喱句係解釋番下聯意思 結終5隻字寫唔到咁多

日賺三千賣身去

亂咁黎，派下

一二三四五六七 多勞多得

唔係廣告，係上聯

大將將大奬

旅人紛紛汒汒尋

甲乙丙丁戊己庚 亂對亂玩

人生混混噩噩日日頹

錯左

隨鋒風瘋

點解

來世瘋瘋癲癲夜夜笙

孝緦思絲意

九月九日九巴九人行

天天有空空望天

一時一分一蘭一人前

人人揾工工揾人

人大求職職缺人

我餓食包飽

食包包食飽嘅variant

巴打你對得好快

出多題 劣作

春露夏雨秋霜冬雪

東淫西賤南咸北濕

粥品粉皮麵線飯焦

東江南水西湖北海

有創意 不過品皮線焦部首唔同 差一點就對了

依句最貼近

四虫迎雙春 蠢蠢

粥糊粉粿麵糊飯糟

睇漏左部首

咁到諗到

其仲有

含𨶙吹𨳒奶閪啜𨳊

兒童不宜

好聯 好聯！

人信言論倫

人信言謝射

你有一份重要通知書尚未領取

我無半張無聊記念冊需要填寫

子好女生姓 (生性)
子好女支妓 (好 係動詞)

西有西友西有西柚 算唔算上聯

星寥月閉酒獨陪

修正

水靜河飛人孤泣

星寥月閉酒獨對，
水靜河飛人孤泣。
好正

綠柳垂籐幾千尺

紅楓落葉數萬里

Btw咁都比你發現

仆你個街死臭閪

鉑銥鎂釹鋨鎵錸(白衣美女我家來)

含我條撚好賓州

僙保仔体侍仲(黃毛呆子本寺中)

草化成花三十日

忍如心上刃

撞字都叫對聯

應該好多人唔識basic rule,
樓主應該順手貼埋出來

定個基本嘅規則係好嘅
多啲人識可以令本post 更有營養

有意思解得通都可以係上聯

其實點解？

最其本咪啱詞性囉
詞性->工整->意境->平仄？

我覺得可以無分大小
越符合得多就越好

切勿衝擊警方防線

下聯:如實履行港人治港

橫批:屌你老母番歸收皮啦

意思最緊要 當然前兩者基本啦 平仄冇咁好心機

我上等威風 盡顯一身虎膽

單身毒撚永遠是零

話登為證五千口
好難

雙手強度從來不一

我都覺，等我自己都諗下先

強度如果有得改埋就正
Btw 巴打有料到

人 中出 呂布
人中 出 呂布

葦鶯飼子非自子

樹巧作朽百餘年

百會戰長沙

百 會戰 貂嬋
百會 戰 貂嬋

Shit.

都ok 不過我本身拆字聯黎
三個十字加個日成草
草既卄加化成花字 對到就盡量對

海天雙連成一色

星夜交會分二彩 呢句做上聯

無為意

思音樂意田在心

對唔晒

聞似門中耳
好似唔多岩

差關聯

同意思

改做老鼠 點睇

春宵共渡幾千元

封心鎖情顧月弦

開音啟樂望星河

青蛙遺下數億子

住房增大三十分

彈撥楊琴柳琴奏琴音

吹

行行重行行 吟誦兵車行

我諗到
香港學生真係苦
將來日後冇得富

好快

枯木逢春迎大夏，歲月如梭近冬寒
求接

唔係押韻就係對聯

上聯係咁
香港學生真係苦 將來日後冇得富

下聯可以係咁
美國員工係咁嘆 依家就快有仗打

唧唧復唧唧 木蘭當戶織

我都諗唔到點對

落葉知秋立小寒，光陰似箭接春霧

靈夢裡見霧雨天

杯酒反映樑木頂

煙塵下有烽火台

森林林木共八根

燚焱焱炎十二焰

冊冊復冊冊 拆解生死冊

算係咁 我以為冇人對
好少人題詩名題書籍名會用三個仄聲
會唔好聽

留名學野

上聯: 剪燭夜話欲語還休

請君賜酒

日日復日日 盼求禮拜日
(仄仄仄仄仄 仄平仄仄仄)

上聯 : 峻山古木枯

下聯：相見無言以目傳心

見好多人都用平聲尾做上聯
會搞到下聯好怪
Btw 香米芳田齊共長

潺水少石砂

而立今日正心念

痴男怨女一同死

合字聯黎咖
米田共

思思復思思 高歌靜夜思 諗唔到，好難
行行重行行，同兵車行都係作品名
點對

巨浪巴心水清
對米田共 同相反既形容詞

鏡水皎月映古詩 (劣對 )

我都覺得好難 ，應該冇另一首係好似兵車行咁 AABAA 開頭

唔洗對平仄咁對緊乜?

呢度都講平仄嘅，但對可以唔對。除左平仄，普遍都會對字數、詞性同意境

如果對到晒，小弟一定跪拜。

緊有一兩句對到既

巴打加油，小弟賜酒先

bookmarked

八月桂花遍地開

人類類精神分裂分裂精神

開朗抑鬱症賤男開朗戰抑鬱

百年絮柳漫天揚

(我都係藏拙

歐亞亞熱帶風暴風暴熱帶

摩亞亞健康身體身體健康

試下啦唔緊要

葵青青少年教育教育少年

類精神分裂巴打精神抗分裂

阿婆帶玉鈪

生意興旺旺角夜 無人知曉 舊名亡角

萬事亨通通書字 是誰迷信 新稱通勝

旅行歡欣欣澳遊 有誰理會 原稱陰澳

我鍾意呢個

屌

千年松樹朝天長
你嗰句平聲尾做下聯

對哂平仄

點解冇人對

餐餐午餐午餐肉

月月新月新月齋

孫女穿金衣(平仄平平平)

朝天長

關關難關關關過

殺到爛臭屄解放軍，電腦大爆炸

咁岩見到用住先

處處易行處處行

恭祝大躍進共產黨，鋼鐵全煉成

八月桂花遍地開 下聯黎?

上聯黎

一路都係隨意出，有冇好出聯嘅規則？

日日旭日日日升

隨口問下

平聲字尾最好作下聯，仄為上
Btw，都係出上聯/下聯對下聯/上聯既分別

我認同仄起平收嘅話，下聯讀起黎會好聽啲

鐵樹開花難 花開鐵樹蘭

巴打有睇我個po?

𨋢門勿靠近，提防夾手

民主不要擋 要不民主黨

天窗別打開，以免傷心

原句係樓主既

黃線前抬頭，注意安全

好膠

mtr打手

外出請關燈，節省能源

估你唔到

其實係馬路, 點樣地鐡法

得閒諗下係幾好玩, 睇下遲啲正式番工仲keep唔keep到

電腦病，毒電腦，電腦病毒毒壞腦

巴打你加油

女少妙 手打丁

佳人心，思佳人，佳人心思思良人(全平聲)

工整

颳颱風，風風雨雨，雨後彩虹

颱颱風係咩玩法?

藍藍路個朋友?

颳颱風，風風雨雨，雨後彩虹

讀刮

打大風咁解

紫醉金迷 迷人醉曲共賞

文盲返去讀多兩年書先喇
柒完仲要懶好笑

巴打應該係字型問題姐

忌懵戇，戇戇鳩鳩，鳩完柒頭

新機平* 裝新機 新機平裝裝咩機?

*(peng4)

紅愁綠慘 慘痛悲劇相聞(平平仄仄 仄仄平仄平平)

講道理就唔駛講粗口嘅 獻醜一下
明月日 日日夜夜 夜肓眼睛

巴打好野

藍藍路，路藍藍，藍海展帆行前路。

紅袍鳳髻 直教聖君來儀

勉勉強強啦

休息下先

燃點香煙飲啖酒

開著電腦睇咸片

放完臭屁嚐杯茶

與世無爭求自在

跟天對賭懶清高

清心寡慾出家人

有無巴打可以教我寫個 "un" 字
係一種雀仔黎

鶯

春鳥鳩鳴姑菇固 ( 鳥，古)

係
執筆忘字

李偲嫣賣私煙

鍾欣桐食黑鮑

甄子丹入子彈

留名學嘢

我見前幾頁有句「打丁用手打」好正
但唔覺有人對，亂咁試吓

魂云喚鬼魂
「魂」字唔係動詞，而且解唔通意思

唸念以口唸
憶意從心憶
欄闌拿木欄

全部都好奇怪，不過中文麻麻，已盡力
請賜教

憶意從心憶
感覺我既上聯個意境糟蹋左你既下聯

教會朋友仔？

夏蟲蛻蛹逍遙遊

如果對埋象聲詞就正
夏蟬蛻蛹ZzZ

Btw 其實上面仲有好多未對到既聯，可以返兜對返睇睇

少少 唔知係咪聽慣外國口味 抑或衣家個耳筒聽唔到細節 仲未慣本土band

馬累累馬騾

十一人仕十大夫
求上聯

佢要對詞性 應該就冇人對到

打丁用手打
憶意從心憶
呢個故事...

啲字係為拆而拆，好難先諗到啱用嘅字

閃人經門閃

千八女委千口舌 (劣對)

打丁時諗起ex
就會打唔落

Get唔到
我果句 11個做到官既人都會選擇從醫

百感交集
其實我係絲

1800個女委員 個個加把嘴 好嘈
我知好牽強

沐木拎水沐 點睇

西人西淫西水多

其實唔錯 女委同人仕(古時只有男做官)相聯，句野都有意思

絲打明男人心

牽牛黃花牽黃牛

耶撚耶教耶穌鳩
唔跟平仄都要照對

跳舞老蘭跳老舞

氧化二氫氧化氫

狗籠狗賤狗膻臭

捕蠅小草捕小蠅

連登連尼住連登

啄木綠鳥啄綠木(全仄)
(sorry一個聯對咁多次)

思歪不思正 何以施政

是咁的，對聯除左要詞性字數對之外，上聯尾仄聲，下聯尾平聲。
平聲平，仄聲上去入
廣東話九聲，14陰陽平，25陰陽上，36陰陽去，789陰中陽入
加油，推廣粵語文化，中華文化

痛悲非痛心 痛不欲生(劣對)

兩口同雙喜，嘻嘻

人忙亡人心 只求人蔘

三斤六劑三分錢

十一人仕十大夫

搞左好耐都係唔同你砌字, 三斤野陣係賣三分錢就係要多謝個十一個知識份子去左做醫

思歪同cy同音
歪又係不+正
歪同正又算係相反
跟住思正同施政又同音
最後思歪（cy）又同施政有關

係當年聽人哋講
諗咗好多耐都對唔到咁

淨係韻腳睇平仄，恕的無能
青山翠樹映碧海，
黑天烏雲蓋墨人。
山上樹旁是大海，天中雲下有文人。
不過時間有啲唔啱，一個朝早，一個入夜

口欠欠口吹

城平聲下聯，偽仄聲上聯

辰巳午未申酉戌 愈做愈殘
辰時朝早7點至9點，戌時夜晚7至9
朝7晚9，返工又賺又殘

褐土黃泥沾杏花(仄仄平平平仄平)

呢個正

甲乙丙丁戊己庚 愈數愈後

兩個都得

日式無糖綠茶

韓風有型紅帽

漢中開漢業

無視奶共送禮勤

台北為台都…

唔明白

我都記得當年出過呢個對，不過太難諗冇理到
我只係諗到呢個，對唔晒

思歪不思正 何以施政
平平仄平平 平仄平仄

罰企止（只）罰人 無須解釋
仄仄仄仄人 仄平仄平

你起得唔好囉

晨曦比翼一雙雙

如烟因曾遞過火

亞美利堅三件頭

若梦林中看前夕

色若刀下巴
各位巴打小心啦

女家嫁女

[black]自己對[/black]
何池也莫善於水

魅魂鬼，鬼鬼怪怪，怪自人心。

防火牆從不防火

避雷針沒法避雷

南北人才聚香港

中西薈萃集HongKong

我原本諗緊 中西薈萃集中環

吾系子孫共五口

Gay

本對揭發基情

一帶一路，振英帶路。

口交咬口
唔識對

有升有官 林鄭升官
求林鄭改良

亂點亂燈，燒山點燈。(劣對)

百戰百勝，城邦戰勝。/
百戰百勝，民主戰勝。

粵語廣韻獨步天下

有升有官 嘉莉升官

Carrie...

禾軍壯丁越八千
(5p自膠)

大雨雲前見大雨 唔係諧音聯

唔曾，but差啲 系子孫係拆字黎

禾田艸苗越八千

青山翠樹映碧海
朱砂紅葉照丹霞

黃河丹峽地貌，嗰度真係有紅葉

重行千里路

小花貓旁開小花

西淫洋娃雙飛戲中

增擴左見聞

西洋淫娃 好似對啲

重唔知係 重複定重量
早走十日途

想對佢個 粵廣 同 語韻
Btw我果個劣對黎

真係信唔無諧諧聯？

對埋諧意好難
微波爐內射微波 ok？

Btw上句野我啲字打錯晒都睇得明

重覆

寧波妹後笑寧波

傲翔遠去今思著

覺唔覺有啲奇怪 本post人數少上次好多 仲要like 同dislike永遠持平

都係我亂咁對比人負皮

我國力成熟到擁有宇宙第一戰隊

悲憶舊愛真飛了 (好難對)

他成績優異並成為學校最佳學生

算係咁，睇到金絲雀，對到真飛鳥

繁體正楷冠絕全球

小花草上賞小花

喂！上聯有聲既

你智適欠奉至登陸太陽首名航員

小菊花下賞小菊 會唔會多啲含意

探菊 品菊

冠希影音部

浮生似影，若夢如斯。

Gay post

來者不善，無恥非常。

正面啲啦
紅塵像煙，近虛似此。

好dirty啊

廢青無用，非死不可。

人非善水善非人

佛乃慈悲慈乃佛

道mix佛

佛誕快樂快佛誕

手殘

佛誕快樂快誕佛

色難 誰人能接

有事 弟子分憂

望子求孩成巨浪
為出而出既聯

佛誕會好正 不過呢句都唔錯

徵兵建軍做女神

似膠非膠正假膠
求上聯

男扮女扮雄雌扮
好吧，詞性唔對

是實不實偽真實 好難對

不實為實偽真實

衰狗賤狗雞巴狗

[black]自己對[/black]
為善不善多偽善

馬浚偉養駿馬

林正英栽正林

呢個好

乜達密達青山達
似膠非膠正假膠

屌你無backup搵鬼睇你

星光點點璀璨璀燦，求上聯
看清楚部首啊

佛祖處處喃嘸喃嘸

自

求上聯既可以出番去, 見唔見到呢到係你出上聯 我對下聯

係我錯，再諗過

唔算呀弱智

燦唔係仄聲咩 平為 餐殘

對音係對平仄

粵語一四平聲，其餘係仄聲。上句同一字位係平聲，下句填仄聲

屌你老母
仄仄仄仄
動名定名

老大生草
仄仄平仄
定形動名

對聯講平仄，唔講求押韻。
對聯講對仗，上下句詞性要對應

偶然會因應字會放鬆一部分規則，但唔應該係常規

例如係咁：

屌你老母
仄仄仄仄
定形動名

對

操他乾娘
平平平平
定形動名

原句最多可以叫順口溜

就算燦係仄，我都對唔到部首

月亮圓圓寂寥寂寥

我都中左伏，自膠

拔萃有個大仆街 大仆街 大仆街

月亮圓圓寂寥寂憀
憀解 悲切情緒 當作憀亮亦可

KongU得條迷你腸 迷你腸 迷你腸

Kong U 係唔係上聯btw

哎呀，solly solly,小弟錯啦

係呀 佢街係平尾 我腸仄尾為上聯

情憑誰來定錯對

感觸緣再生合分

街燈下，望左望右，斑馬線上黃黑間。

車廂中，停軚停腳，行人路邊紅綠熠

上下左右

新界北，搞東搞西，邊境以南染赤紅。

大圍三姑三圍大

真係對聯有得有失，夾得意境，又可以完全對得曬
道行未夠既兩難

長洲賓客…

係

一般，我比較喜歡車廂中，都對到詞性，黃黑間係gaan3 仄

紅綠燈會好好多

另新北可以咁對

古洞北，搞東搞西，邊境以南赤紅爭

仄仄仄仄
新界北，走東走西，道路往南綠碧湖。

快左步

古洞北，搞東搞西，邊境以南赤紅[b]針[/b]

再多一層意義

求楹業聯
一目十行千里碼

無知一問 咩叫楹業聯？

係鋪頭大門前寫嘅對聯

後日要考試

百分鐘餘暉

咁係咪唔同行業都有唔同風格既聯？如果有，咁要作盛行？冇既話又同普通聯有咩分別？有冇啲咩特別規則？

最好就同行業相關啦

例理髪店
雖說毫髮生意 卻是上頂功夫

今天才温書

一目十行千里碼邊種行業楹業聯既上聯？

IT 狗

見之前電腦病毒對 幾過癮，再整多個

a0 b樹 c++
(純鳩噏)

床上有廁紙

紙中多兒孫

一目十行千里碼
兩天零元萬隻蚤

三頭六臂萬火牛

各位巴打算唔錯

嗰朝先溫書

聽朝 對埋平仄

八面玲瓏萬世芳
原諒我用諧音零
真係諗唔到四字詞有兩個數字又啱用

萬剮千刀百日熊

要作楹業聯喎，同學唔聽書要比老師打噶

你當係生剝皮草廠

四時三更半條命

行業寫照

愛靠做去分高低

平仄

愛靠啥來分高低
點睇？對埋意思 但要用北方話

愛靠乜黎分高低

有諗過“乜” 不過唔啱平仄

命

哪怕

含家產黎齊種樹

…靠甚…

文雅啲

何驚

汝家池塘多鮫魚
仄平仄平平仄仄
鵰那星河又昆人 幫星河教育賣廣告

其實可以對埋千里碼

一目十行千里碼
八面玲瓏萬圖靈

如果描述行業情況，可以係呢對

一目十行千里碼
三頭六臂萬火牛

oT做到深夜情況絕對係呢對

一目十行千里碼
四時三更半條命

楹業聯既然放係店鋪門口，就要得體啲 ，所以講定楹業聯係比定個context 各位巴打，唔好作無情對 。IT 狗好辛苦，唔好對IT狗無情

一溪風月 淺浪如花雲如雪

個境

平平平仄 仄仄平平 平平仄
兩手愛人 深情似海 戀似歌 諗住用花

一應為仄聲？

唔知佢係1聲定7聲
利申 唔識分789聲

一係仄 jat1

1聲同4聲唔係平聲咩

ptk尾全為仄
學讀音填廣東歌詞用六音就7=1、8=3、9=6

其實呢個case 都幾尷尬，小弟材疏學淺都唔算識好多

我就參考香港語言學學會粵語拼音方案

at 係入聲韻，即係就算係佢標左係第一聲，其實佢係仄黎嘅。

如果用六音分法789會拼咗入136
要變番做九音就要將ptk尾嘅入聲韻抽番出嚟

長知識了

學到野了

同埋，如果跟粵拼，根據個人觀察，789 標入聲嘅角色就嘅交左比韻母pkt 去做...

我分平仄都係靠自己唸出黎123456，1237，1238，4569
同留意自己條脷有冇發入聲
真係唔個789會搵入136，真係長知識

我就記一四平，其餘係仄。通常都唔會錯。

但789 真係好難發現
平時剩係用到前6聲都覺得怪怪地

現代填廣東歌詞唔想變教會用六音分法就足夠
外國人學粵語想簡單啲都可能會只記六音
填對聯詩詞講究嘅係平仄
3同8、6同9都係仄所以冇呢個問題
剩番係1同7先會有咁嘅問題

學到野

我以前中學老師教我，條脷有冇cut左個發音
音m有尾音入p冇
一t脷頂上齶
得k脷根頂喉嚨頂

真係啵
m同p有冇例子？

淫入？

所以 入係69

Jaam4
陰平聲

陰飲蔭淫_任 泣_入

你地討論完平仄我講返字眼
其實我塞左風花雪月入去

下次你有要求大可以講埋出黎

唔講我地就會隨手對

其實風花雪月呢個好明顯，係上聯搵特徵，再對下聯本身就係對聯嘅樂趣

何家池堂多膠魚

無錯啊, 人地咪用左佢既角度去搵上聯既特徵,再對下聯, 未見過有人事後先話唔岩口味

對聯對得完唔完美既其中一個就係咁，睇到既同睇唔到作出黎會有分別，睇到既作唔作到出嚟又係一個問題。
不過其實上面都有人話過某一啲人嘅下聯係對唔晒嘅上聯，講出嚟都係力求一個完美啲嘅下聯姐。我哋仲有待磨練我哋嘅對聯技巧。
不過我對唔到風花雪月，花鳥風雨、鏡花水月又係有撞字

好似有啲離題，有冇人出聯啊？

有時真係唔覺眼，你唔講起都唔為意。出對前真係triple check下仲有冇對漏。又學到野

我嘅思考嘅方向係諗咩四字詞可以對風花雪月又合意境。我覺得唔一定要拘泥於一定係花草樹木咁拘謹，可以諗下有咩會係呢個環境之下做。一樣符合意境，又更加靈活。

上聯：一溪風月 淺浪如雪雲如花

1. 又要對平仄同四個物件相對，可以用呢對。月光彈琴都算係合情調嘅

風花雪月
平平仄仄

琴瑟琵琶
平仄平平

2. 雪同花分分別佔係第八同第十一字。即係要瑟同琶要放岩位

3. 用呢對諗唔到比喻，但用沉魚落雁去補足如嘅意思

4. 一同半平仄不對，不過夾硬去改數字就唔通順。

5. 有諗過將「是」取代為「奏」。不過唔對到意思...

6 . 下聯係唔係物化女性？

一溪風月 淺浪如雪雲如花
仄平平仄 仄仄平仄平平平

半面琶琴 沉魚是琵雁是瑟
仄仄平平 平平仄平仄仄仄

對唔晒，獻醜啦

唉...

巴打勁！我對人啲下聯，除左最尾隻字都唔理平仄

其實我真心想對「硬是塞」....

挑剔永遠都係最容易，比意見最難。
如果可以將沉魚改咗佢就仲好，魚如撞音

不過我諗唔到，巴打其實已經樂屈機

諗起之前有個巴打對聯係
用叉叉叉燒，愈燒愈差

呢個post學到好多野
想順便問下對聯有無字數各方面限制?

有，絕大大大大部分嘅對對上下聯都要對字數。上聯係千字文都有案例。有人對到就得啦。冇人對嘅上聯叫絕對。

上下聯不對字數嘅有呢一例

袁世凱千古
中華民國萬歲

D文人點解咁對，自己諗下。

咁我試下整個筆墨紙硯
兩雙筆硯 巫山作墨人作花
仄平平仄 平平仄仄平仄仄
平仄真係對唔到，而且真係有啲色情

我上網查左查，巴打識既野真多，出會聯問下大家點睇工程狗
工程學生不出戶

上聯仄聲做尾會好對啲

花咩唔花，點解打左花，orz

唔好咁講，我早你十秒google姐

工程學生不出戶
鋼鐵軀體百鍊生

色唔色情真係冇乜所謂
柳永寫詞寫到當時人話太俗依家中學生都要讀啦

巴打唔駛擔心，金瓶梅就係最佳嘅例子。
不過，色情到成為經典，必須要深入民心。

入唔到屋嘅色情，只不過係純文字醎書，比人見到要拎去燒ga

吹水水水魚，好瘀好水
(好水皮 嗰個意思)

兩老擼老二，互倚互擼
放雪雪雪梨，不理不說
結婚分婚貼，亂貼亂分

屌你

用叉叉叉燒，愈燒愈差
仄平平平平，仄平仄平
藏雪雪雪水，清水清說
平仄仄仄仄，平仄平仄

我唔要啊

一江煙雨為情留

全眶熱淚因你灑

天陰時風雨飄搖
襯返今日天氣

天陰時風雨飄搖
平平平仄仄平仄

地面上人車接龍
仄仄仄平平仄平

點分平仄 求教

上面有噶，由#767開始睇
用聲調分平仄，
一四為平，其餘二三五六七八九為仄
你試下讀以下一呢句
三兩碗牛腩麵
1 2 3 4 5 6
記住個melody,再用唔同字塞入去代，搵返第幾聲
但係要留意入聲，有ptk韻母既字，上面都有噶。

789為入聲

風搖俱為平聲

數錯左，自膠

地震後建築擺動

一大學裏，圖書館中，數名學生溫書淚如雨下。
請符合學生實況對下聯。 好辛苦啊！

一大學裏，圖書館中，數名學生溫書淚如雨下。
仄仄仄仄，平平仄平，仄平仄平平平仄平仄仄

千耕耘來，考席行列，三款題目作答毫不偏差
平平平平，仄仄平仄，平仄平仄仄仄平仄平平

出番題先

富士山下人來人往，明年今日歲月如歌

四首作品名幾難對....

Sor 就頭一句
富士山下人來人往

十言成計

高山低谷中遊走

跑步機上越唱越強

今天我，寒夜裏看雪飄過。

分貝致貧

明日花，踏秋後散香漸失。

上河下江平西王

水火成災
又怎樣？

有人共鳴多開心

Emoji 可唔可以對😂❓

🙌🖕🏻👋🏻👯👬

合字對

十言成計
數名動名

Btw, 林火俱焚就可以

巛不像水嗎？ 本身也是川也是洪水的意意

🙏🏻🤘🏻👊🏻👯‍♂️👭

巛解川，河水。你岩嘅。

以我理解，要真係要用將字合埋先叫合字對。即使係邊旁係互通，都要直接嘅對應先可以。

水部嘅三點水，
火部可以代四點火

災字從火部

巛從川部，應該係用川去同火字合，而唔係水同火合。

我認為，用川同火去合比用川同水去合比較合理

新垣結衣我老婆

揭一片片白千層

馬虎不馬虎，育二子，馬強和馬壯

彩美旬果吾胞姊
跡美朱里吾親妹

成龍沒成龍，起雙飛，誠惶也誠恐
小巧非小巧，吃五餐，少菜與少蔬

乾百杯杯紅萬壽

一量詞) 好難對

對聯易玩易對，先有共嗚

揭片白千層
揭一片白千層
都唔係太影響到意思

要出難對又有意思嘅好對唔易

熊熊烈火烹黑熊

鑫鑫銀金鍍銅鑼

洗澡沖汗沽水池

沙沙流水瀰海沙

花柳非花柳 居四季 花榮又花枯

日量一里

心思十囗

日量一里
仄平仄仄

絲戀言心
平仄平平
夾得平仄唔夾文意詞性，orz

拈零星星黃百合

最難對係對一片片
唔犯重字嘅平音字只有零
出數字對真係好蝦人對

一係仄聲，而只有三零千係平聲數字

要對仄聲數數字嘅上聯，可選字好少。
所以大家其實好犀利

尋花問柳遇上殘花敗柳，化為烏有

成日當左 一 係平聲
第七聲

推番我之前出既
女家嫁女

尋花問柳遇上殘花敗柳，化為烏有
平平仄仄仄仄平平仄仄，仄平平仄

提筆寫字恰好執筆忘字，走肉行屍
平平仄仄仄仄平平仄仄，仄仄平平

要對平仄對我黎講真難題

土成城土
上面好似有人答

丁手打丁
林火焚林

筆係入聲，屬仄聲

有時平仄相對到嘅聯真係可遇不可求。遊戲文章，唔影響大意就隨心啦

執都係入聲

對月言志話當年

唔記得check 入聲，陰上的麻煩

對月言志話當年
仄入平仄仄平平

含淚哭聲談現在
平仄入平平仄仄

成功啦！

平仄交替，貼近格律一般比較易對。近代人起名（唔止人名）都唔係好講究平仄，新詞新名有時都幾難對...

上聯：嬌娋馬搖拽裙

嬌娋馬尾裙搖拽

我父母幫我搵盲公改名
宜家我個名
姓，名，名：陽去，陰平，陽平
我覺得陰陽相間唔錯，其實陰陽相間都已經好好聽

好朋友為一女子，月月相見

改名有平有仄已經好好聽

嬌娋馬尾裙搖拽

玲瓏月眉目清澈

呢個放棄平仄

茁壯龜頭褲裏威

點可以破壞學生妹嘅美麗圖畫

好朋友為一女子，月月相見
仄平仄仄入仄仄，入入平仄

艷絲綢令己色豐，糸糸交纏
放棄平仄

這麼可愛一定是男孩子。
不過有啲唔對

尋花問柳遇上殘花敗柳，化為烏有
玩水遊山沿途抱水環山，猶是不凡

伏虎降龍相逢卧虎藏龍甘敗下風

對到反差意思又岩平仄

小矮人矮小

仄仄入仄仄
居高樓高居
平平平平平

大長今長大
去平平平去

長毛賊毛長

東面抄，西面抄，東抄西抄交功課

南位擺，北位擺，南擺北擺看堪輿

軍皇昔日輝煌

蜀主向來獨往

首相今天附庸

望右鏡，知後車，整裝待發入大路

淫西癢癢道道含

行駛中，欲如廁，急不及待射空樽

用左手，憶前度，化悲為喜出小蟲

千里港灣霾裹掩

悠悠海風暖心㰞

鳥倦獨渡澟風窗

老婦硬上美男子，高潮迭起

淡淡湖水舒意愁

舟輕飄過明月夜

拉左棍，看前方，凝神屏氣往上衝

臭雞痾屎無廁紙，無與倫比

百尺對岸看不見

運動員運動完去運毒

研究生研究生化燃油

風幾高，浪幾急，艱險我奮進

生滋狗生滋久終生蟲

攀千山，涉千海，崎嶇不退縮

苦思上聯無貨出

燒燒賣賣賣燒賣

呢個聯，唔俾重字好難對
隨便作句有對回

求解，自從多年前諗左呢個之後，每次見到燒賣都好困擾

點斷句？

燒燒賣賣 賣燒賣
動 名 動 動 名

我諗過 叉叉燒燒 燒叉燒，但係好似好重複

係燒 燒賣，然後拎去賣？
第二個賣係咩意思？

咁
對 對聯 聯 聯對聯
動 名 動 動 名

平仄唔對和和合合合和合
畫畫畫畫畫畫畫
繪繪畫畫畫繪畫
作作夢夢夢作夢

襯襯衣衣 衣襯衣
(襯恤衫着 着恤衫)

關鍵點對岩詞性同埋食物個名
燒賣係平仄

焗焗包包包焗包

拖拖肥肥肥拖肥
平平仄平平平？

斬斬雞雞雞斬雞
水皮斬雞大法

斬雞雞

污！
斬 白斬雞 好雞 好雞既白斬雞

唔對平仄呢個幾正

蝦蝦碌碌娽蝦娽

仆野仆野仆多野
押韻唔該

對聯押唔到韻ga bor.

燒平賣仄
斬仄雞平
啵

原諒小弟無知
咁唔要押韻

講左唔對平仄
我錯

一筒二筒三筒四筒五筒六筒七筒八筒九筒，食糊可期

東風南風西風北風紅中白版發財，相公安好。

呢個係唔對既，不過都係特登唔對既。

其實押到
同韻不同調 應該都叫押韻

九飛八飛七飛六飛五飛四飛三飛兩飛一飛，計盡無用

咁算唔算重字？

有幸相聚識於此，九百句句句精僻，敢問前緣再續？
既是問題，也是上聯

算嘅 冇話咁對唔得。視乎情況。應該儘量避免用上聯見過嘅字。

去山旮旯花九日

有幸相聚識於此，九百句句句精僻，敢問前緣再續？
連登對聯會各家，三千番番番暢談，勤思盡興莫停。

既是答案，又是下句
呢兩日冇時間諗

純對意思而不合字

供樓按揭用千年

哈咩哈咩哈乜咩

車輪轉，轉車輸，車輪向前向後轉。

西口西面西女人食西餅

柒首柒仕柒政府做柒事

諗到味

上聯點解點分句？

唐立生醫生醫務所

死讀書，
讀死書，
讀書死。

好女子，己酉生，問門口，何人可配

生食魚
食生魚
食魚生

李標漢大漢大商家

好難對晒

正喎

風水觀，觀風水，風水往左往右觀。

苦海無邊回頭是岸；甘地有缘涉足非洲
字字皆對

今晚扑野夜唔夜

即時留精清一清

上聯：每日對對對對對

每日對對 對對對

解每日對對聯，對岩對聯

ABABACB

搲咩搲咩搲緊咩？

好公整

公整咩？
AABBCCD
EEFGGHH

上聯：一支叉叉住舊叉燒黎燒

求下聯

我冇扮女神

好啦，江流流江華

冰比冰水冰

三下焗焗住條焗包黎包

住同黎屬於助詞
助詞可否不對
求教

賊同賊人賊

冰同水都有個水字

當下朋友無幾人

賊同賊戎賊
睇漏左

磁能線公司

電動車企業

冇左個意境

岸久夠船務

三碗細牛腩麵

唔食包唔飽

失對左，唔對唔到食

母系龍部族

想喊病毒真想喊

六杯鮮雪梨汁

三碗細牛腩麵，經典粵語聲調入門，好彩唔駛對聲調
Btw,汁入聲

夏日熱辣跟一杯凍檸檬茶
六杯凍檸檬茶
999啦

留名一千成絕對！